<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fellipe Brito</title>
    <description>Christ follower, Husband, Nerd, Surfer, Entrepreneur and Software Writer</description>
    <link>http://fellipebrito.com//</link>
    <atom:link href="http://fellipebrito.com//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 15:41:53 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Dec 2015 15:41:53 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>#prayForHumanity</title>
        <description>&lt;p&gt;O “louvor” de hoje é dos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Arrais – Montreal&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ISIS fez novas vítimas na cidade luz. Um dia antes, porém, o mesmo grupo matou mais de 40 pessoas e feriu outras 200 em um atentado em Beirut. Em breve serão as famílias iraquianas e sírias que terão suas vidas destroçadas com o contra-ataque que virá – ele sempre vem -, das forças militares internacionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nossa solidariedade, tão seletiva quanto passageira, nos impede de ver o que acontece abaixo da linha do Equador. Mesmo com os absurdos que acontecem no Brasil dificilmente escrevemos depoimentos ou mudamos avatares em solidariedade às famílias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente, nao esperamos nada de bom nos próximos dias, porque o ISIS, mais que um grupo terrorista, é uma ideologia que cala fundo no coração de parte daqueles que “não importam”. E seu canto da sereia, de poder e vingança, tem conquistado cada vez mais adeptos. Eu sinto muito pelas famílias parisienses, libanesas, sírias e iraquianas vítimas dessa guerra. E sinto por nós que, por fecharmos os nossos olhos para o que é diferente, não enxergamos o que nos faz iguais e humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A única maneira sã que eu encontro para conseguir encarar este mundo é a esperança de que há algo mais. Nós vivemos num mundo perdido… hoje meu coração está quebrado e sem esperança, essa música está em loop no meu rádio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quero respirar o ar de um novo lar e avistar outras colinas.
Que conspirariam contra o que já vi das paisagens conhecidas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tendo como cama a grama e teto o céu, esquecer minhas feridas
e as memórias desta vida vou plantar e as regar com recomeços.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fecho os olhos e encho o peito do ar de um monte
Onde rico e pobre comerão da mesa do rei&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/q4Wn6mIZ0BY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//pt/prayforhumanity/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//pt/prayforhumanity/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Casa</title>
        <description>&lt;p&gt;Cheiro de areia quente molhada e barulho de trovoada. Aroma de café, pão d`agua com manteiga. Bicicletas na garagem, videogame ilimitado e copos de nescau. Serra do mar no horizonte, calor, muito calor ou frio, muito frio. O sabor, paisagens, sons, cheiro e toque de &lt;strong&gt;casa&lt;/strong&gt; são inconfundíveis, não?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como é bom voltar pra casa depois de uma viagem. Tudo pode ser diferente por algumas horas, alguns dias, até por alguns meses, mas a certeza de que podemos voltar pra &lt;strong&gt;casa&lt;/strong&gt; é sempre confortante. Tudo estará lá, como sempre esteve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você consegue listar o que é este tudo? O que em &lt;strong&gt;casa&lt;/strong&gt; te faz sentir que está em &lt;strong&gt;casa&lt;/strong&gt;? Qual o primeiro lugar que você avista no horizonte quando está dirigindo de volta que te enche de alivio e faz suas mãos relaxarem no volante porque voce sabe que já está lá, mesmo antes de chegar?**&lt;br /&gt;
**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa música me faz pensar muito nisso. Eu não sei definir hoje o que é casa. É interessante este sentimento, e incontrolável também. Quando estou em qualquer lugar que não na casa que hoje eu moro com a Joana eu sinto muita falta dela e dessa casa. Mas por vezes, quando estou nessa casa, s&lt;span style=&quot;font-size: 1em;&quot;&gt;into saudades de lugares que nem existem mais. Sinto falta de pessoas que nem lembram que eu existo. Mas também curto e aproveito muito o lugar que hoje eu chamo de casa.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 1em;&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, eu gosto muito de pensar, e músicas que embalam meditação são as minhas preferidas. E a meditação por si só não é para achar um fim, uma resposta, mas para nos mover de um lugar para outro. Essa é uma das músicas que me move.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/-2ytDCLLFRg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//casa/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//casa/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fogo!</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2015/11/boat_fire-423503.jpg&quot; alt=&quot;Fogo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O “louvor” de hoje é dos &lt;strong&gt;Arrais - Fogo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sou náufrago em uma terra onde a ganância é lei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ouço o choro da angústia de um povo escravo aqui, eles desconhecem que estão presos. Seguem a vida assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ponho fogo no que resta da minha embarcação, para eu não ser tentado a abandonar a missão&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/CsoQpP-_auc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//fogo/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//fogo/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Raio X</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/2015/10/Raio-X-1.jpg&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;Raio-X-1&quot; src=&quot;/img/posts/2015/10/Raio-X-1.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era como se ele pudesse de alguma maneira saber que por trás dos fios das 32 camêras da segurança do local, cuidadosamente distribuídas de maneira que nenhuma coluna ou porta gerasse um ponto cego, eles o estavam observando. Jamais se esquecera daquele dia no banco, que por um descuido da atendente, ele pode observar em seus documentos a classificação com asteriscos: **Alien**. Desde então não havia um dia em que ele conseguisse se livrar da certeza de que estava sendo vigiado. Não seria diferente agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após duas semanas seguidas aquele incomodo no ombro o levara até essa situação. “- Sala 120B”, resmungou a atendente, “é a próxima sala, seguindo por aquele corredor com a porta já aberta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A direção era um tanto estranha, afinal, as cinco pessoas atendidas anteriormente haviam sido instruídas a permanecer na nada confortável sala de espera, lotada de cadeiras verdes, já devidamente ocupadas por pessoas tossindo e uma TV que mostrava algum programa matinal onde o apresentador jurava ter uma forma nova de emagrecer comendo hamburger. Mas não ele. Suas instruções eram para seguir até o fim de um corredor vazio e aguardar. Mesmo contrariado ele acatou as instruções e seguiu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“- Senhor, senhor! Por favor seu cartão de saúde e sua identidade”, o calor incomum nessa época do outono parecia estar mexendo com a paciência da atendente, que fazia questão de demonstrar o mau humor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maldito Stark!”, ele pensou. Desde a famigerada explosão em Stamford, a discussão sobre o registro de superhumanos vinha ganhando proporções inesperadas. Ele entregou os documentos e procurou se distrair usando o celular, esperava não ser identificado logo agora. Gastara os últimos anos tomando todas as precauções necessárias para certificar-se de que, aos olhos de todos, ele seria apenas mais um.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já na sala de espera 120B, completamente vazia, ele ouviu os passos que vinham pelo corredor. Não era possível que médicos usassem aquele tipo de sapato. Eram botinas pesadas, provavelmente alemãs. O som uniforme dos passos demonstrava também uma atípica disciplina que derivava muito mais de quartéis do que dos consultórios. “Pense rápido”, repetia para ele mesmo. Os passos se aproximavam e ele tinha não mais que poucos segundos. Escorregou por baixo de uma mesa, virou a direita no estreito corredor e aproveitou para pegar um jaleco que estava pendurado em uma cadeira. Vestiu-o rapidamente, ainda a tempo de ouvir um dos funcionários exclamar -Ele não está aqui, temos que achá-lo, não podemos perder tempo!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De jaleco verde e com todo o cuidado para tentar se confundir em meio a massa de funcionários, pegou o primeiro elevador aberto, logo ao fim do corredor. “Calor de Marte!” -reclamou a enfermeira. Com o último blockbuster que explodira nos cinemas recentemente, qualquer referência a Marte não era mera coincidência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A descida do elevador tomou poucos segundos, todos estavam indo para o primeiro andar, hora de se desfazer do jaleco e tentar achar a porta de saída. Mas este não era o mesmo elevador por onde ele viera, e ele confundiu-se com os corredores, que pareciam todos iguais. Decidiu pegar o primeiro corredor a esquerda e o próximo a direita. “SALA DE RAIO X – Exames em andamento, bata antes de entrar”. Tantas voltas e ele acabara se encontrando exatamente no lugar de onde tanto fugira. “Meia volta, acelere seu passo, seja discreto”, esse costume de falar consigo mesmo vinha desde sua infância. “Senhor Pereira? Eduardo Pereira?”. Seu corpo gelou, por um instante ele pensou em correr, gritar por ajuda, ou fazer de conta que não era com ele. Usar seus poderes estava fora de cogitação. Não aqui, não nesse lugar lotado de cameras. Ele voltou-se e encarou seu examinador. 1.60 de altura, oriental, sotaque sofrível – não haviam dúvidas, ele estava sendo catalogado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Por favor, fique parado, de costas, nao se mexa. Não vai levar mais que 5 segundos” – Klapuft! – Pronto, agora haviam 3 imagens diferentes de raio X que revelariam o que todos queriam saber e ele precisava esconder. “Seus exames serão enviados ao ortopedista, o Senhor precisa apresentar-se para a consulta na segunda as 11 da manhã”. – Ortopedista, o mesmo tipo de médico que havia identificado os ossos flexíveis do Homem Borracha, e as teias escondidas na mão de Peter, quando ele foi consultar uma unha quebrada. Tudo fazia ainda mais sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sua mente ainda rodopiava enquanto caminhava para a saída e pensava em como conseguir botar as mãos naquele Raio X antes do ortopedista. Olhou de soslaio à atendente, que com um sorriso diabólico murmurou: -Vejo você na segunda, Senhor Pereira, como que para se certificar de que, além de ter que voltar na segunda, ele já havia sido devidamente catalogado.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//raio-x/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//raio-x/</guid>
        
        
        <category>contos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>É ela!</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/2015/10/images.jpg&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;images&quot; src=&quot;/img/posts/2015/10/images.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_ É ela!&lt;br /&gt;
O toc toc dos sapatos no corredor que a trazia até a porta de casa não deixava dúvidas. Após 3 meses eles estariam juntos novamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O período que passaram longe ainda não havia sido bem assimilado por ele. A manhã do dia da partida tinha seguido a mesma rotina de sempre. O cheiro de café ajudando a despertar e a forte luz que entrava pela janela já anunciavam mais um dia ensolarado. Os 40 minutos do secador ligado que tanto irritavam seus ouvidos faziam parte do que ele imaginava ser a preparação para mais um dia juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele adorava os dias juntos! A casa inteira só pra eles, ela deixando as horas passarem sem se preocupar em trocar o pijama. Os toques carinhosos e a demonstração de amor em cada olhar. Era nítido que a ligação deles se mostrava ainda mais forte nestes dias de rotina. Como um bom parceiro, ele sabia entendê-la como nunca. Não a toa ele foi o único a perceber a última vez que ela chorou, entrando de fininho no closet que estava fechado, e ficando lá quieto, apenas para certificar-se de que ela sentiria sua presença.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As malas no chão foram o primeiro sinal de que algo diferente estava acontecendo, ele não percebera até então, mas enquanto ele se preparava para mais um dia normal, ela estava ao telefone acertando os últimos detalhes da viagem. Ao voltar para o quarto, ver as malas no chão e as mudas de roupas na cama, as assombrações de dias não tão felizes voltaram com força.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mudança para outro país ainda o assombrava. Os dias que passaram longe e as horas preso entre um voo e outro também. Só de lembrar o cheiro do avião embrulhava seu estômago, e ele vomitou. Disfarçadamente, claro. Não queria demonstrar o nervosismo e ainda tinha a esperança de ir junto com ela… Não foi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os próximos dias foram longos e atípicos. Ainda era a mesma casa, mas sem o mesmo cheiro. Era o mesmo café e a mesma luz do sol, mas sem ela nada mais fazia sentido. Ele tentou de tudo para mudar sua rotina e se afastar das muitas e dolorosas lembranças. Saiu com uma nova pessoa, experimentou comidas, caminhos diferentes para os mesmos lugares, mas o resultado de tudo isso foram as horas no consultório tentando explicar pro doutor que os sintomas que seu corpo demonstrava não vinham do que se pode ver, mas daquela parte onde remédio algum pode tocar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquele dia começou como todos os outros após a fatídica partida. Ele acordou antes do sol nascer, andou pela casa, tentou comer algo e após mais algumas tentativas, sem sucesso, de curar aquela falta, resolveu voltar pra cama. O corredor entre a sala e o quarto parecia eterno e amargo, afinal o quarto que por tantas noites fora deles, agora era apenas dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas não hoje. Hoje não era mais um dia de solidão! O coração dele quase parou quando com sua incrível audição percebeu que algo de diferente estava acontecendo. O toc toc dos sapatos no corredor que a trazia até a porta de casa não deixava dúvidas. Num impulso só ele tirou as 4 patas do chão e, como se fosse fisicamente possível descrever a sua velocidade, voou para a entrada da casa. O cheiro não deixava dúvidas, aquele jeito de abrir a porta também não. Após 3 meses eles estariam juntos novamente!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//e-ela/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//e-ela/</guid>
        
        
        <category>contos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Haverá um céu azul</title>
        <description>&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/posts/2015/09/after-the-storm-gary-smith.jpg&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;after-the-storm-gary-smith&quot; src=&quot;/img/posts/2015/09/after-the-storm-gary-smith.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;
  O &amp;#8220;louvor&amp;#8221; de hoje é do &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Djavan &amp;#8211; Um amor Puro&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ame a Deus acima de todas as coisas, entregue a Ele todo o teu tempo, todas as tuas horas. O Adore em tudo que você faz, ame-O acima de tudo e pode ter certeza que não importa a situação, seja ela feia ou bonita, se ele estiver com você, haverá sempre um céu azul no final. &lt;em&gt;(&lt;strong&gt;Mateus 8:26&lt;/strong&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que há dentro do meu coração eu tenho guardado pra te dar.&lt;br /&gt;
E todas as horas que o tempo tem pra me conceder, são tuas até morrer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te adoro em tudo.&lt;br /&gt;
Quero mais que tudo Te amar sem limites.&lt;br /&gt;
Viver uma grande história&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aqui ou noutro lugar, que pode ser feio ou bonito&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
** Se nós estivermos juntos haverá um céu azul.**&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/fKEiiXA6VLE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//havera-um-ceu-azul/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//havera-um-ceu-azul/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Me leve de volta ao lugar que eu amo</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;3f583341525e185f030f121000b793ed&quot; src=&quot;/img/posts/2015/09/3f583341525e185f030f121000b793ed.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;
  O &amp;#8220;louvor&amp;#8221; de hoje é do &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Red Hot Chili Peppers &amp;#8211; Under the Bridge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas vezes eu sinto que eu não tenho nenhum parceiro.&lt;br /&gt;
Algumas vezes eu sinto que o único amigo que eu tenho é a cidade em que eu vivo, a cidade dos anjos.&lt;br /&gt;
E assim, sozinho como eu estou, nós choramos juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu dirijo por suas ruas porque elas são minha única compania.&lt;br /&gt;
Eu ando em suas montanhas porque elas sabem quem eu sou.&lt;br /&gt;
Ela ve as minhas intenções e me trata com carinho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É dificil acreditar que não há ninguém além d mim.&lt;br /&gt;
É dificil acreditar que eu estou sozinho.&lt;br /&gt;
Pelo menos eu tenho o seu amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Eu não quero nunca mais me sentir, como eu me senti naquele dia.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Me leve de volta ao lugar que eu amo, me guie por todo o caminho!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/GLvohMXgcBo&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//me-leve-de-volta-ao-lugar-que-eu-amo/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//me-leve-de-volta-ao-lugar-que-eu-amo/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Os amigos virtuais e a solidão</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/2015/08/tamagotchi4.jpg&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;tamagotchi4&quot; src=&quot;/img/posts/2015/08/tamagotchi4.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu ainda lembro bem da primeira vez que isso aconteceu. O momento em que eu comecei a contar uma história para alguém e falei “certa vez um amigo meu…”, segundos após começar a contar a história, eu me recordei que não era um amigo meu, mas um dos participantes de um dos podcasts que eu ouço regularmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi uma sensação bem ruim, começar a perceber que a vida já não era mais com aquela turma do colégio e que as vozes que eu ouço semanalmente não são de amigos próximos, mas de participantes de podcasts que eu nunca conheci pessoalmente. Que os amigos que cresceram juntos tomaram rumos diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sempre amei ter amigos, pessoas próximas, que compartilham a vida. Sempre imaginei que minha vida seria ao redor de uma lagoa, compartilhada com amigos que “cresceram, casaram e tiveram filhos juntos” e permaneceram no mesmo lugar. Mas a vida não foi assim. Passaram os amigos da primeira escola, os amigos da igreja, do segundo grau, da banda de rock da adolescência e a vida foi ficando mais parecida com um rio levado pela correnteza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 1em;&quot;&gt;Eu que gosto tanto de conversas altas e longas durante a madrugada. Eu que gosto de tocar e abraçar tive que me contentar com o fato de que &lt;/span&gt;meus melhores amigos conversam comigo por texto, enquanto eu #rioAlto bem baixinho no whatsapp e no facebook. Carrego meus melhores amigos no meu “bolso”, e compartilho o que eu vejo na vida através do instagram. Eu que nunca gostei de um Tamagotchi, hoje coleciono “amigos virtuais”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há 30 meses que a maior mudança de todas aconteceu. E, durante estes 30 meses, eu me peguei esperando “a vida voltar ao normal”. Eu tinha uma lista de coisas que eu queria que acontecessem para que a vida voltasse ao normal. Eu queria churrasco, video game, praia, surf, móveis, home office, meus canais de tv, restaurantes, um time favorito, lugares secretos, médico, petshop, e tantas outras coisas que eu listei &lt;a href=&quot;http://fellipebrito.com/sobre-mudancas-e-montanha-russa/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nesse texto que escrevi em 2013&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A cereja do bolo foi receber meus pais aqui em casa, dividir com eles a “minha cidade”. Agora, 30 meses depois, Los Angeles tem diversos “Secret Spots”. É a minha cidade, é o meu lugar. E tem sido fantástico ter condiçõe&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;$ de mo&lt;/script&gt;trar tudo isso para os meus pais. Tem sido a última página de um capítulo cheio de aventuras, lágrimas e sorrisos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas fechar esse capítulo não significa o fim da história, e esta foi uma realidade para a qual eu acho que não estava preparado. A história não acabou aqui. Uma nova parte da história, completamente diferente, começa a ser escrita agora. Não há muito “desconhecido” nessa parte da história. Eu já sei as regras, eu já conheço o plano e nada chega perto ao que foi o “salto no escuro” que demos 30 meses atrás, e eu acho que isso me assusta: &lt;strong&gt;a certeza de que não vai voltar a ser como era.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A solidão se tornou uma companheira que veio pra ficar. O fato de ver meus pais virem a minha casa e vivermos dias tão atípicos me confirma que o café na casa deles, numa quinta chuvosa, após um dia dificil, não irá acontecer tão cedo. Enquanto saboreamos um café em Beverly Hills, ou dividimos uma gelada em Hollywood, ou ainda enquanto molhamos o pé no pacífico em Malibu… tudo isso é espetacular mas não afasta a falta que faz um bom arroz com ovo no domingo do grande premio do Brasil de Formula 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os amigos que vieram nos visitar também deixaram essa sensação. Conseguimos dividir experiências incríveis, é sempre bacana ver os olhos de um brasileiro que pela primeira vez vê a montanha de Hollywood, ou que sai andando e fotografando duas em cada 3 estrelas na calçada da fama. Mas ao final da semana, quando eles pegam o avião de volta ao Brasil eu realizo que eu vi os olhos deles brilharem por experimentar experiencias incríveis, mas eles não verão meus olhos encherem de lágrimas nos dias que a vida me oferece mais porrada do que aperto de mão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A solidão torna-se sua companheira quando você sabe que embora possa planejar o próximo natal, aniversário ou outro evento “importante” rodeado de amigos, ainda terá que sentar sozinho no meio fio, na próxima vez em que enfrentar um problema.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse não é um texto pra terminar com mensagem positiva ou lição de moral. No meu texto em 2013 eu disse que compartilharia aqui minhas experiências, e acho que desde aquele texto eu estou esperando para fechar esta primeira parte do livro. Hoje ele acabou. A próxima parte será com certeza cercada de “amigos virtuais” mandando mensagens positivas pelo whatsapp, mas será de solidão física. Será uma parte com muito mais SMS do que abraços, e eu não estava preparado para entender isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero poder assimilar bem essa nova parte da vida, aprender com ela e que &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Henri_Dominique_Lacordaire&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Henri Lacordaire&lt;/a&gt; esteja certo quando disse:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
  É a solidão que inspira os poetas, cria os artistas e anima o génio.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//os-amigos-virtuais-e-a-solidao/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//os-amigos-virtuais-e-a-solidao/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Happy 4th July</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/2015/07/Usa-Flag-Hd-Wallpaper-3108x2368.jpg&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;Usa-Flag-Hd-Wallpaper-3108x2368&quot; src=&quot;/img/posts/2015/07/Usa-Flag-Hd-Wallpaper-3108x236.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I really think it might be hard to understand what it means the 4th of July if you had never experienced the lack of freedom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I live surrounded by Americans, and they complain about America every week. They talk about the bad things that happen all over the country. They complain about war and peace; they complain about the economy, education, health care and all other shit that we all face around the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Not sure if it makes sense for a 3rd or 4th generation of Americans, but when you are born so freaking far away of this land, you almost kiss the ground every time you realise where you are.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When someone (or some document) tells you, “here is your authorization. You can live here for a while. Yes, you can share our security, streets and you can be, even that only for a while, part of the best piece of land in the history of humanity in the last thousands of years.” – Oh man, you have no idea what it is. To be part of a country that is healthy, where you can walk on the streets and feel secure, where you can dream of a better future than your parents ever dreamed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’m glad to be here. For God’s sakes, I left behind the biggest part of what I someday called life, and even missing my family, friends and a warm sea, yes, I’m glad to be here. It is a blessing to be part of this small amount of time where peace, health and the freedom to pursue happiness are shared with humans who live in this part of the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And I also pray to God for those who will never have the opportunity to taste this type of freedom, that may they found it in the new life that is coming.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’m glad to be here, not sure how much long it will be, but for now, I’m happy to be part of the land of the free and the home of the brave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Happy 4th July.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//happy-4th-july/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//happy-4th-july/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O amor vence</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/2015/06/11137614_973717679306037_115024636_n.jpg&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;11137614_973717679306037_115024636_n&quot; src=&quot;/img/posts/2015/06/11137614_973717679306037_115024636_n.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O capítulo quinze do evangelho de lucas começa assim: &lt;em&gt;Muitos pecadores e corruptos vinham ouvir Jesus. Os crentes, que se achavam os bons, criticavam dizendo: “Olha lá! Ele anda com gente pecadora! Belo testemunho heim!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em resposta a isso, Jesus conta três histórias:&lt;br /&gt;
- A história de uma &lt;strong&gt;Ovelha Perdida&lt;/strong&gt;, que o pastor vai atrás.&lt;br /&gt;
- A história de uma &lt;strong&gt;Moeda Perdida&lt;/strong&gt; que é achada por uma mulher que revira a casa até achá-la.&lt;br /&gt;
- A história de um &lt;strong&gt;Filho Perdido, &lt;/strong&gt;que ninguém nunca vai atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É interessante observar o público para o qual Jesus conta estas histórias. Havia claro, os pecadores, que vieram ouví-los, e os Fariseus e Professores da Lei. Estes últimos são os que fazem o comentário acima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A história deixa claro os erros do filho mais novo. Amante de prostitutas, gastou toda sua riqueza com falsos amigos, volta pra casa &lt;strong&gt;arrependido das coisas más que fez&lt;/strong&gt;, propõe ao pai trabalhar pra pagar o que levou embora, é aceito como filho de novo, convidado pro jantar, a festa começa a acontecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa parte da história é clara e facilmente entendida pelos pecadores que estavam ali em volta de Jesus. Mas ele não termina a história nessa parte, Ele continua:&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
  &amp;#8220;&lt;em&gt;Quando o filho mais velho chegou do trabalho, viu a festa e ficou todo dodói, por que o pai tava fazendo uma festa pro seu irmão que torrou tudo com prostitutas. Dizia ele que se alguém merecia uma festa, era ele que nunca desobedeceu o pai. E nem queria entrar na festa.&lt;/em&gt;&amp;#8220;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;
  O filho mais novo não queria mais fazer parte da família porque queria as coisas do pai. Ele queria as coisa &lt;strong&gt;más &lt;/strong&gt;e por isso se afastou da família.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O filho mais velho, queria as coisas &lt;strong&gt;boas,&lt;/strong&gt; as práticas do bem. O seu código de conduta. E por isso, resolveu que não faria parte da família mais. “&lt;em&gt;Eu não vou jantar com vocês. Não vou entrar e fazer parte da festa dessa familia”&lt;/em&gt;. *&lt;br /&gt;
*&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para voltar a jantar com o pai, o filho &lt;strong&gt;mais novo teve que se arrepender das coisas más que fez;&lt;/strong&gt; o mais velho precisava &lt;strong&gt;arrepender-se das coisas boas que fez&lt;/strong&gt;. Abrir mão disso, para fazer parte da família.**&lt;br /&gt;
**&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
  &lt;strong&gt;Ambos tiveram atitudes, boas ou más, baseadas apenas no interesse de ter as coisas do pai.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É importante observar que a volta do filho mais novo implica em perda para o filho mais velho. Para restituir um terço de tudo para o filho mais novo, alguém teria que perder. Isso ofende o filho mais velho, afinal ele era “merecedor” de tudo o que tinha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós somos o filho mais novo e o filho mais velho. Alguns de nós optam por viver a vida como querem, longe de casa, usufruindo o que ganhamos do pai da maneira que bem entendemos. Outros escolhem viver a vida seguindo o código de conduta, fazendo tudo de acordo com a cartilha e assim tendo “direito” as coisas do pai. Ambos somos iguais, com um exterior um pouco diferente, mas iguais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jesus é o modelo perfeito de filho mais velho&lt;/strong&gt;. Ele vivia com o pai quando nós nascemos, ele nos viu usar tudo que o pai deu para o nosso próprio prazer. Ele acompanhou cada passo errado que como humanos tomamos, e Paulo diz o seguinte sobre Ele:&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
  &amp;#8220;&lt;em&gt;embora fosse Deus, não esnobou isso de forma nenhuma na cara do ser humano, mas se fez fraco como um homem, assumindo o lugar de servir ao invés de ser servido, igual a um homem qualquer.&amp;#8221; (Filipenses 2:7)&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ele quis vir até aqui, pagar as nossas contas e nos oferecer um lugar a mesa de novo, dividindo tudo o que Ele tem conosco.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jesus é o nossa oportunidade de recomeçar.&lt;/strong&gt; Alguma vez você já quis recomeçar? Pensar: Se eu pudesse viver duas vidas eu faria diferente. Eu seria diferente no colégio; Eu comeria diferente; Eu faria mais exercícios – Jesus é essa segunda chance. Ele é quem nos dá a oportunidade de sermos aquilo que devíamos ter sido, de sermos o que fomos planejados pra ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não importa em qual personagem da parábola nós nos encaixamos, se como o filho mais novo, ou o filho mais velho, você pode se arrepender de tudo de bom e mal que fez. Você pode abrir o seu entendimento para o fato de que todos somos pecadores e precisamos da graça de Deus.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
  &amp;#8220;&lt;em&gt;Acha mesmo que nós somos melhores que os outros? Já não explicamos tantas vezes que tanto o povo de Deus quanto os pagãos estão todos debaixo do pecado? As Escrituras já diziam que não há um justo sequer. Ninguém entende, ninguém busca a Deus. Todos abandonaram o caminho e se tornaram inúteis. Não há nem um miserável no mundo que faça o bem. &amp;#8211; Romanos 3&amp;#8243;&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
  &lt;strong&gt;Sejam nossas atitudes segundo a cartilha ou completamente erradas, O amor do pai e do real filho mais velho nos abre a porta para voltarmos pra casa.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://fellipebrito.com//o-amor-vence/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://fellipebrito.com//o-amor-vence/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
